## 1 곱미분

곱 공식은 다음과 같습니다.

$$
(fg)'(x) = f'(x)g(x) + f(x)g'(x)
$$

**증명:**

곱 규칙에 대한 증명은 다음과 같습니다.

```
F(x) = f(x)g(x)
```

F(x)의 도함수를 구합니다.

```
F'(x) = lim_(h->0) [F(x + h) - F(x)] / h
```

```
     = lim_(h->0) [f(x + h)g(x + h) - f(x)g(x)] / h
```

```
     = lim_(h->0) [f(x + h)g(x + h) - f(x + h)g(x) + f(x + h)g(x) - f(x)g(x)] / h
```

```
     = lim_(h->0) f(x + h)[g(x + h) - g(x)] + g(x)[f(x + h) - f(x)] / h
```

```
     = lim_(h->0) f(x + h) lim_(h->0) [g(x + h) - g(x)] / h + g(x) lim_(h->0) [f(x + h) - f(x)] / h
```

```
     = f'(x)g(x) + f(x)g'(x)
```

## 2 몫미분

몫 공식은 다음과 같습니다:

$$
(f/g)'(x) = [f'(x)g(x) - f(x)g'(x)] / g(x)^2
$$

**증명:**

몫 규칙에 대한 증명은 다음과 같습니다.

```
F(x) = f(x) / g(x)
```

F(x)의 도함수를 구합니다.

```
F'(x) = lim_(h->0) [F(x + h) - F(x)] / h
```

```
     = lim_(h->0) [f(x + h) / g(x + h) - f(x) / g(x)] / h
```

```
     = lim_(h->0) [f(x + h)g(x) - f(x)g(x + h)] / [g(x)g(x + h)h]
```

```
     = lim_(h->0) [f(x + h)g(x) - f(x + h)g(x + h) + f(x + h)g(x + h) - f(x)g(x)] / [g(x)g(x + h)h]
```

```
     = lim_(h->0) [f(x + h)[g(x) - g(x + h)] + g(x + h)[f(x + h) - f(x)] / [g(x)g(x + h)h]
```

```
     = lim_(h->0) f(x + h) lim_(h->0) [g(x) - g(x + h)] / h + g(x + h) lim_(h->0) [f(x + h) - f(x)] / h / [g(x)g(x + h)]
```

```
     = f'(x)g(x) / g(x)^2 - f(x)g'(x) / g(x)^2
```

```
     = [f'(x)g(x) - f(x)g'(x)] / g(x)^2
```

## 3 역함수 미분

역함수 미분 규칙은 다음과 같습니다:

$$
(f^{-1})'(x) = 1 / f'(f^{-1}(x))
$$

**증명:**

역함수 미분 규칙에 대한 증명은 다음과 같습니다.

```
y = f(x)
```

```
x = f^{-1}(y)
```

두 함수를 합성합니다.

```
f(f^{-1}(y)) = y
```

두 함수를 y에 대해 미분합니다.

```
f'(f^{-1}(y)) * f^{-1}'(y) = 1
```

```
f^{-1}'(y) = 1 / f'(f^{-1}(y))
```

x를 y로 대체합니다.

```
f^{-1}'(x) = 1 / f'(f^{-1}(x))
```