## 1 극한
### 1.1
$$
\begin{align}
&\forall x\neq 0\\
&-1\leq \cos\left( \frac{1}{x} \right)\leq 1 \\
\end{align}
$$
$x^{4}+x^{2}$이 항상 양수이므로
$$
\begin{align}
&-(x^{4}+x^{2})\leq \cos\left( \frac{1}{x} \right)\leq (x^{4}+x^{2})\\
&\therefore \lim_{ x \to 0 } x\sin x=0
\end{align}
$$
### 1.2
$$
\begin{align}
&\forall x\neq 0\\
&0\leq|x\sin \left( \frac{1}{x^{2}} \right)|=|x||\sin\left( \frac{1}{x^{2}} \right)|\leq |x|\\
&\lim_{ x \to 0 }  x = 0 \\
&\therefore \lim_{ x \to 0 } x \sin\left( \frac{1}{x^{2}} \right)=0
\end{align}
$$
### 1.3
#### 1.3.1 

>$$
>\begin{align} e&=\lim_{ n \to \infty } \left( 1+\frac{1}{n} \right)^{n} \\
>&=\lim_{ n \to 0 } \left( 1+n \right)^{1/n} \\
>\end{align} 
>$$

$$
\begin{align}
\lim_{ n \to \infty } \left( \frac{n-2}{n} \right)^{3n} &=\lim_{ n \to \infty } \left( 1-\frac{2}{n} \right)^{3n} \\
&=\lim_{ n \to \infty } \left( 1-\frac{2}{n} \right)^{-n/2 \times -6} \\
&=e^{-6}
\end{align}
$$


#### 1.3.2
> $$
> \begin{align}
> f(x)^{g(x)} &= e^{\ln f(x)^{g(x)}} \quad (\because f(x)^{g(x)}>0) \\
> &= e^{g(x)\ln f(x)} \quad (\because f(x)>0) \\
> f(x)>0 &\implies f(x)^{g(x)} = e^{g(x)\ln f(x)}
> \end{align}
> $$

$$
\begin{align}
\lim_{ n \to \infty } \left( \frac{n-2}{n} \right)^{3n}&=\lim_{ n \to \infty } e^{3n \ln \left( \frac{n-2}{n} \right)} \\
&=e^{\lim_{ n \to \infty } 3n \ln \left( \frac{n-2}{n} \right)} \\ \\
\lim_{ n \to \infty } n\ln\left( \frac{n-2}{n} \right)&=\lim_{ n \to \infty } \frac{\ln (n-2) - \ln n}{\frac{1}{n}} \\
&=\lim_{ n \to \infty }  \frac{\left( \frac{1}{n-2} - \frac{1}{n} \right)}{-\frac{1}{n^{2}}} \\
&=\lim_{ n \to \infty }  \frac{\left( \frac{2}{n(n-2)} \right)}{-\frac{1}{n^{2}}} \\
&=\lim_{ n \to \infty }  \frac{-2n}{n-2} \\
&=2
\end{align}
$$
### 1.4
> $$
> \begin{align}
>\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\sin \theta}{\theta}=1=\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\theta}{\sin  \theta} \\
>\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\tan \theta}{\theta}=1=\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\theta}{\tan  \theta}
\end{align}
> $$



$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 0 } \frac{x\sin^{2}x}{\tan^{3}x}&=\lim_{ x \to 0 } \frac{x^{3}}{\tan^{3}x}\times \frac{\sin x^{2}}{x^{2}} \\
&=1
\end{align}
$$
### 1.5
1. 
$$
f(1)=1 \implies
\lim_{ x \to 1 } \ln(\forall f(x))=\ln(\lim_{ x \to 1 }\forall f(x))
$$
연속이면 극한값과 함수값이 같으므로 
$$
\lim_{ x \to 1 } \ln(f(x))=0
$$
2. 

$$
\begin{align}
\theta=\tan^{-1}x \\
\tan \theta=x \\
\end{align}
$$
이때 역함수가 존재하기 위해서는 $-\frac{\pi}{2}< \theta< \frac{\pi}{2}$를 만족해야한다.
$$
\therefore\lim_{ n \to \infty }\tan^{-1}(x)=\frac{\pi}{2}
$$
3. 
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 1 } (\sin(x))^{-1}&=\frac{\pi}{2} \\
\lim_{ x \to 1 } (\sin(x))^{-1}&=\lim_{ x \to 1 } \frac{1}{\sin x} \\
\end{align}
$$


4. 
$\tan^{-1}$의 정의역이 $(-\infty, \infty)$이므로 성립
### 1.6
$$
\begin{align}
\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\tan \theta - \sin \theta}{\theta^{3}}&=\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\sin \theta (\sec \theta-1)}{\theta^{3}} \\
&=\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\sin \theta (\sec^{2} \theta-1)}{\theta^{3}(\sec \theta+1)}  \\
&=\lim_{ \theta \to 0 } \frac{\sin \theta \tan^{2} \theta}{\theta^{3}(\sec \theta+1)}  \\
&=\lim_{ n \to \infty } \frac{\sin \theta}{\theta}\times \left( \frac{\tan \theta}{\theta} \right)^{2} \times \frac{1}{\sec \theta+1} \\
&=\lim_{ n \to \infty } \frac{1}{\sec \theta+1} \\
&=\frac{1}{2}
\end{align}
$$
### 1.7 
$$
\begin{align} \\
\lim_{ x \to 0 } 2x\cot 3x&=\lim_{ x \to 0 } \frac{2x}{\tan 3x} \\
&=\lim_{ x \to 0 } \frac{3x}{\tan 3x}\times \frac{2}{3} \\
&=\frac{2}{3}
\end{align}
$$
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to 5 } \frac{4\sin(x-5)}{3x^{2}-18x+15}&=\lim_{ x \to 5 } \frac{4\sin(x-5)}{3(x^{2}-6x+5)} \\
&=\lim_{ x \to 5 } \frac{4\sin(x-5)}{3(x-1)(x-5)} \\
&=\lim_{ x \to 5 } \frac{4}{3(x-1)} \\
&=\frac{1}{3}
\end{align}
$$
$$
\therefore \lim_{ x \to 0 } 2x\cot 3x+\lim_{ x \to 5 } \frac{4\sin (x-5)}{3x^{2}-18x+15}=1
$$
### 1.8
$$
\lim_{ x \to -2 } \frac{1-\sqrt{ x+a }}{x+2}=b
$$
위 식이 b로 수렴하기 위해서는 분자가 0이 되어야 한다.
$$
\therefore a=3
$$
$$
\begin{align}
\lim_{ x \to -2 } \frac{1-\sqrt{ x+3 }}{x+2} &=\lim_{ x \to -2 } \frac{(1-\sqrt{ x+3 })(1+\sqrt{ x+3 })}{(x+2)(1+\sqrt{ x+3 })} \\
&=\lim_{ x \to -2 } \frac{-(x+2)}{(x+2)( 1+\sqrt{ x+3 } )} \\
&=\lim_{ x \to -2 } \frac{-1}{( 1+\sqrt{ x+3 } )} \\
&=-\frac{1}{2}
\end{align}
$$
